鄂圖曼帝國受瘟疫困擾 首都疫情超越最大城市君士坦丁堡

土耳其武漢肺炎新增病例近數週居高不下，首都病例數激增。據報導，當地醫生已開始用「武漢」稱安卡拉。越來越多政治人物「中鏢」也反映疫情嚴峻。

衛生部長克扎（Fahrettin Koca）日前指出，安卡拉累計病例數已達第一大城伊斯坦堡的兩倍，確診病例數居全國之冠。伊斯坦堡人口1552萬，約為安卡拉的2.75倍。

財經網站bne IntelliNews報導，2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）病例數激增導致安卡拉的醫生疲於奔命，他們開始將土耳其首都稱為「武漢」。去年12月最早出現在中國武漢的2019冠狀病毒疾病，現在已蔓延全球188國，確診逾2817萬例，造成近91萬人喪生。

衛生部10日公布疫情通報顯示，過去24小時新增1512起武漢肺炎病例、58人死亡，累計確診28萬6455例、6895人病故。但據報導，地方官員表示，光是安卡拉每天就新增逾1000例，這透露出官方數據可能沒有反映真實情況。

「自由日報」（Hurriyet Daily News）報導，創立新政黨民主躍進黨（DEVA）的前副總理巴巴江（Ali Babacan）1日宣布經檢測呈現陽性反應，正在醫院接受治療。前總理尤迪倫（Binali Yildirim）3日證實自己和妻子都對武漢肺炎病毒呈現陽性反應。

主要在野黨共和人民黨（CHP）副主席艾蒂古澤（Onursal Adiguzel）、CHP發言人奧茲特拉克（Faik Oztrak）7日、9日分別宣布感染武漢肺炎。

另外，曾任國會議長和副總理的阿倫奇（Bulent Arinc）10日也宣布自己和妻子確診。

啲地方名標誌睇到好舒服

君士坦丁堡正常應該仲旺過安哥拉

安哥拉

明明之前去過,
但到而加先知完來伊斯坦堡唔係土耳其首都

君士坦丁堡係拜占庭帝國既首都

咁樣安卡拉首都係咪盧旺達

笑左

火雞又贏

東羅馬同鄂圖曼都滅亡左架啦

精神永存

有咩精神 ??

唔準反駁我

你係BB

打錯自

自從成立咗共和國之後,就唔再係首都

重建拜占庭帝國。

反對

搞Hagia Sophia既後果